\begin{pythontexcustomcode}{py}
def result(match):
		with open('../output' + '.txt', "r") as f:
				text = f.read().split()
				desire_value = text[text.index(match) + 1]
		return desire_value
\end{pythontexcustomcode}

\twocolumn[
	\begin{@twocolumnfalse}
		\selectlanguage{spanish}
		\maketitle
		\begin{abstract}
			El coronavirus tipo $2$ del síndrome respiratorio agudo grave
			(SARS-CoV-$2$) que causa la enfermedad por coronavirus
			(CoVid-$19$) ha planteado una emergencia médica y una crisis
			global rápidamente de haber surgido por primera vez en
			diciembre del $2019$~\parencite{zhu2020,mizumoto2020} y a la
			fecha ha llevado al menos
			$\pyc{print(result("WorldwideDeaths"))}$
			muertes~\parencite{shim2020} a partir del $23$ de enero del
			$2020$ en todo el mundo y $\pyc{print(result("PeruviansDeaths"))}$
			en el Perú~\parencite{munayco2020}.
			Nuestro proyecto consiste en esbozar un modelo matemático que
			explique lo referente a la evolución de la expansión de esta
			enfermedad y aportar algunas ideas para que el impacto de dicha
			epidemia no sea descontrolado.
			Nuestro trabajo está dividido en la introducción, los conceptos
			previos, el modelamiento matemático, el problema, el análisis
			numérico y la bibliografía.
			En la introducción daremos a conocer el objetivo que nos motivó
			a realizar este proyecto la cual justificaremos.
			En conceptos previos explicaremos las herramientas necesarias
			para el entendimiento del proyecto como las ecuaciones
			diferenciales.
			En la metodología describiremos el modelo SEIR el cual usaremos
			como modelo base para este proyecto, seguidamente modelaremos
			con datos oficiales del Perú y estudiaremos los errores en las
			aproximaciones, orden de convergencia, etc.
			\par\vskip\baselineskip\noindent
			{\bfseries Palabras clave:
				Epidemia,
				CoVid-$19$,
				ecuaciones diferenciales,
				modelo SEIR.}
		\end{abstract}
	\end{@twocolumnfalse}
]
